# Néstor Feria- Un Pionero en el Canto Criollo y su Legado Innovador

Néstor Feria, nacido en Fray Marcos, emergió como una figura central en la evolución de la canción criolla en Argentina. Su llegada a Buenos Aires en 1911, a la temprana edad de 14 años, marcó el comienzo de una travesía extraordinaria en un entorno que apenas reconocía el folklore y el tango como expresiones musicales significativas. Feria, con un pequeño repertorio de canciones bajo el brazo, enfrentó la indiferencia y el desconocimiento del género en las confiterías de la ciudad, los únicos escenarios accesibles para artistas emergentes. Sin embargo, su debut en Radio Mitre, marcado por una voz única y una presencia magnética, señaló el inicio de un cambio cultural profundo en la apreciación de la música folklórica argentina.

Consolidación y Expansión Artística*

La asociación de Feria con el popular cantante Fernando Ochoa fue un punto de inflexión en su carrera. Juntos, emprendieron una gira que no solo mostró la profundidad emocional de Feria con piezas como "En Blanco y Negro", sino que también amplió el alcance y la aceptación del folklore en la Argentina urbana. La intervención del empresario Pascual Carcavallo, al ofrecer a Feria un escenario en sus teatros, catapultó a este joven talento a una popularidad sin precedentes. Durante sus viajes al norte del país, Feria incorporó nuevos elementos a su arte, como las zambas y las bagualas, enriqueciendo y diversificando su estilo musical. A su regreso, encontró en los ciclos de Radio Belgrano el medio perfecto para solidificar su estatus como un ícono popular.

Legado y Transformación Cultural**
Desafortunadamente, la salud de Feria comenzó a deteriorarse, lo que afectó su capacidad para presentarse con regularidad. Sin embargo, su influencia ya estaba profundamente arraigada en la cultura argentina. Su fallecimiento el 26 de septiembre de 1948 fue un golpe para el mundo artístico, pero su legado continuó floreciendo. Feria no solo fue un precursor en su género, sino que también inscribió los primeros renglones de una apasionante historia musical en Argentina. Su enfoque innovador y su dedicación a la música criolla lo convirtieron en una leyenda, una figura cuyo nombre y obra siguen inspirando a generaciones de músicos y aficionados. Néstor Feria, más que un músico, fue un transformador cultural, un puente entre tradiciones y un visionario que dejó una huella indeleble en el patrimonio musical argentino.

Esta publicación celebra la vida y obra de Néstor Feria, enfatizando su rol como innovador y pionero en la música criolla. Con su historia, se busca inspirar y conectar con la comunidad de GitLab y GitHub, subrayando la importancia de la innovación, la pasión y el impacto duradero de los pioneros en sus respectivos campos.

(https://lutheriasguera.com/nestor-feria-el-privilegio-de-ser-puntal/)
